全面封關齊抗疫 口罩禁令穩供應

香港新報 Hong Kong New Post

香港二月初報
全面封關齊抗疫 口罩禁令穩供應

繼宣佈禁止所有湖北、湖南、河南、四川及廣東省居民，以及過去 14 日曾到過以上地方的非香港居民入境香港後，政府再於1 日宣佈除香港居民外，禁止所有從中國內地抵港的人士入境香港。同時，政府公布在「對公共衞生有重要性的新型傳染病預備及應變計劃」下提升應變級別至緊急，及成立緊急防控疫情小組，指揮及商討防疫工作。

自治長官曾俊華指，武漢肺炎為新政府成立後的首個重大挑戰，香港自治政府將嚴陣以待，阻止病毒擴散。

翌日，政府引用《預防及控制疾病條例》第8條，「規定任何人披露或提交任何有關處理公共衞生緊急事態的狀況的資料」，規定所有零售商及商舖於五日內向政府交出口罩，政府將以每個口罩二至五元收購，亦禁止所有人販賣口罩，違例者可被監禁六個月及罰款十萬元。曾俊華稱，從市面上收購的口罩經整理後，將由政府統一向市民派發，以穩定口罩供應；政府亦會同時向各地採購口罩，增加本港口罩儲備。

二月三日，本港再確診兩宗新型冠狀病毒個案，累計確診宗數增至10宗。兩人為夫妻，分別為64及73歲，農曆新年期間曾前往重慶。

二月六日，政府宣布由即日起，市民可以持身分證到指定商店（指定百佳及屈臣氏門市）免費領取口罩，每人每星期限取五個。同日，台灣開始實行實名制購買口罩，每人一星期限購二片，一片五元。

二月八日，政府表示由二月二日起至二月七日，從各界購入超過七千五百萬個口罩。曾俊華指，本港商界人士也另外捐贈約一千五百萬個口罩予自治政府。曾表示，感激全港市民共同抗疫，尤其感謝敢於承擔社會責任，及為抗疫犧牲自身利益的商界企業。

二月九日，緊急防疫小組副主席既香港大學醫學院微生物學講座教授袁國勇指，現今本港武漢肺炎確診個案皆為外地輸入，確診數字自全面封關後亦逐步回落，故未見出現社區爆發的趨勢。

**本文為替代歷史（Alternative history) ，內容純屬虛構。